토평고, 여고부 5인조 ‘우승 스트라이크’
구리 토평고가 제13회 대한볼링협회장배 전국볼링대회에서 여자 고등부 5인조전 정상을 접수했다.
토평고는 28일 안산 롯데볼링경기장에서 열린 대회 5일째 여고부 5인조전에서 이다움과 이아름, 이연주, 신혜지, 김경실이 팀을 이뤄 5천871점(평균 195.7점)을 기록해 양주 백석고(5천856점)와 고양 일산동고(5천761점)를 제치고 우승했다.
이로써 여고부 개인전에서 1천303점(평균 217.2점)으로 김가람(성남 분당고ㆍ1천295점)를 꺾고 1위에 올랐던 이다움은 대회 2관왕을 차지했다.
또 여고부 개인전과 2ㆍ3ㆍ4인조전을 모두 합친 개인종합에서는 지은솔(인천 연수여고)이 5천73점(평균 211.38점)으로 김가람(5천54점)과 하유림(양주 덕정고ㆍ4천938점)을 제치고 우승, 2인조전에서 최나라와 함께 2천693점(평균 224.4점)으로 금메달을 따낸 것을 포함해 대회 2관왕에 동행했다.
반면 3인조전에서 이주미, 김정은과 함께 3천733점(평균 207.4점)으로 우승했던 김가람은 개인전과 개인종합에서 모두 은메달에 그치며 다관왕 달성에는 실패했다.
한편 남고부 개인전에서 1천397점(평균 232.8점)으로 금메달을 손에 넣었던 신희성(가평 조종고)은 3인조전에서도 이승백, 유기선과 팀을 이뤄 3천828점(평균 212.7 점)을 기록, 광주광역시 첨단고(3천645점)와 서울 명지고(3천579점)를 제치고 우승하는데 기여해 2관왕이 됐다.